《**交響樂之雨**》（[日語](../Page/日語.md "wikilink")：，[英語](../Page/英語.md "wikilink")：）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[工畫堂工作室所發行的](../Page/工畫堂工作室.md "wikilink")[戀愛冒險](../Page/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")[音樂遊戲](../Page/音樂遊戲.md "wikilink")。

## 概要

《**交響樂之雨**》於2004年3月26日在日本地區販售。[繁體與](../Page/繁體.md "wikilink")[簡體中文版發售日期分別是](../Page/簡體.md "wikilink")2004年11月11日及2005年5月25日販售，皆由[光譜資訊代理](../Page/光譜資訊.md "wikilink")\[1\]。在[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")，[韓語版由](../Page/韓語.md "wikilink")[韓國富士通所代理發行](../Page/富士通.md "wikilink")，發售日期為2007年9月18日。
工畫堂工作室繼《》、《》後音樂冒險系列第三彈。在電腦鍵盤上演奏虛構的樂器「符德魯琴」的音樂冒險遊戲，遊戲最大的魅力之處，就在於音樂所營造出的雨城戀愛故事氣氛。

## 遊戲歷史

  - 2004年3月26日 - 日文版販售。
  - 2004年8月26日 - Symphonic Rain digital picture collection販售。\[2\]
  - 2004年11月11日 - 繁體中文版販售。\[3\]
  - 2005年5月25日 - 簡體中文版販售。\[4\]
  - 2005年6月24日 - 日文愛藏版販售。
  - 2005年12月22日 - 繁體中文愛藏版販售\[5\]\[6\]\[7\]。
  - 2007年9月18日 - 韓語愛藏版販售，並且在GameFOS提供下載版\[8\]。
  - 2007年11月22日- 日文普及版販售。\[9\]
  - 2017年6月15日 - HD 重製中文版\[10\]
  - 2018年12月13日 - Nintendo Switch版販售，僅支援日文。\[11\]

## 故事簡介

琵歐伯市——背山靠海、終年降水的雨之城。

“——总有一天，当抽屉里塞满来自库里斯的信的时候，库里斯就会回来了吧？”

这是个由温柔的谎言所编织而成的故事。

在青梅竹马和莫名出现的小妖精陪伴下，库里斯·霍尔顿过着平淡无奇的学院生活。每周一次的来信，与音之妖精的合奏，午餐时间随意的闲聊，还有——那终年不止的、仿佛永无止境的雨天。

但是还有多少时间呢？库里斯敷衍了事的说“还有两个月”，而负责教导他的卡德鲁老师则无奈地纠正为“只有两个月”。

以即将逼近的毕业演奏为契机，库里斯开始去寻找适合自己的合奏搭档。库里斯能不能顺利找到搭档，从而通过毕业考试呢？在这个终年下雨不停的城市里，到底隐藏着怎样的秘密？

## 登場人物

大部分的角色名稱都是[意大利語命名](../Page/意大利語.md "wikilink")。本作品裡的詞彙也是以[意大利語居多](../Page/意大利語.md "wikilink")，例如[聖誕節是](../Page/聖誕節.md "wikilink")「」，而琵歐伯（Piova）在意大利文中則是「雨」\[12\]。

### 主要角色

  -
    本作男主角，17歲，符德魯琴科·三年級生。
    性格忧郁，很少主动与他人接触交流，几乎没有朋友。因为过去的某段经历，有着随时随地都能长时间发呆思考的坏习惯。
    凭着能够弹奏特殊乐器·符德鲁琴的天赋，被琵欧伯音乐学院录取，離開故鄉过着长达三年的单人公寓生活。
    目前正在为毕业演奏寻找合适的搭档。
  -
    本作女主角，17岁，声乐科·三年級生。雅琍耶妲·費瑞的双胞胎妹妹，同时也是库里斯的青梅竹马。
    刚毅干练，意志坚定，曾被阿玺诺评定为“可怕的女人”。
    和双胞胎姐姐同样喜欢着庫里斯，而庫里斯本人也对此有所自觉，并相互保持着某种距离。为了守护庫里斯，她仔仔细细的编织着一个又一个的谎言，但这种行为让她痛苦不已。
    游戏片尾曲“总是微笑着”和“即使泪流满面”分别对应朵鲁妲两个结局的不同意义。在Al
    Fine模式里，我们可以用朵鲁妲的视角来体会到她那屡受煎熬的内心。
    朵鲁妲的全名（Tortinita Fine）来源于音乐用语“Al Fine”，意为結束。暗示主线剧情悲伤的结局。
  -
    17歲，朵魯蒂尼妲的双胞胎姐姐，同时也是庫里斯的戀人。从信中可以得知，目前她在故乡里以一名面包店学徒的身份劳碌中。
    凭借一周一次的来信，与库里斯和朵魯妲保持着联系。
    雅琍耶妲（Arietta）的名字亦来源于音乐术语“Al Fine”。
  -
    住在庫里斯居住公寓的音之[妖精](../Page/小仙子.md "wikilink")（自称）。身高14cm，仅有巴掌一般大小。
    一开始没有名字（自称），于是库里斯根据符德鲁琴上的“Symphonic”字样给她起名为Phorni（芙铃）。
    除了庫里斯，无人能察觉到芙铃的存在，庫里斯甚至一度认为这只是他疲劳过度而产生的幻觉。但故事中暗示其他人亦能感知到芙铃的歌声。
    擅长唱歌，喜歡纏著庫里斯合奏，甚至与库里斯约定好每个星期天晚上都要合奏一次。
    由于长年待在房间不出的缘故，对外界的细微事物都觉得很新鲜，常常要求库里斯说说在校园里发生的琐碎小事。
    芙铃的主题曲“I'm always close to you”（我一直都在你的身边）也暗示故事的最终结局。
    芙铃的名字（Phorni），交響樂术语。代表調和之聲。
  -
    17歳，聲樂科·三年級生，万能型的原学生会长，唱功一流，容貌秀丽，待人温柔。对于别人的委托即使感到为难，也从不拒绝。
    在法珞线可以隐隐约约的察觉出她工于心计的言行。因为库里斯对自己的病情一无所知，她所创作的歌曲“雨的幻影”，可以说是法珞为了打动库里斯而做的，带有强烈的功利色彩，但是可能连法珞自己都没有想到，这首完全可以说是伪善欺骗的作品，却恰恰是她内心变化最真实的写照。
    她的名字（Falsita），原意為[謊言](../Page/謊言.md "wikilink")，偽善者，暗示她的真实面貌。
    “雨的幻影”中的一段歌词“Look at me listen to me”也揭示法珞希望有人能理解自己。
  -
    15歲，符德魯琴科·一年級生。与通过努力来提升技艺的法珞不同，黎瑟天生就同时拥有歌唱和弹奏符德鲁琴的才华，但其身为贵族的父亲古拉卫为了家业，只看重她的弹奏才能，严禁她练习歌唱。
    由于家教和谣言的关系，显得相当怕生，没有朋友，喜欢待在沒有人的舊校舍里独自唱歌。

<!-- end list -->

  -
    黎瑟的主题曲“Lyceenne”原本为其父亲写给妻子的情歌，但不知情的黎瑟将其改编后变成对“明天”的希望和憧憬：“无论今天怎样，新的一天总会到来；即使是在夜空中，也有星光闪烁。”
    官方小说《こんな空の下で》（在这片天空下），是唯一一个专门为该角色创作的后续剧情小说。

### 次要角色

  -
    庫里斯的朋友。他的名字（Asino）在意大利语意为“愚蠢的詩人”。
  -
    琵歐伯音樂學院的教師。
  -
    朵魯妲跟雅俐的祖母，現在居住在琵歐伯。Ninna意義為搖籃曲。
  -
    黎瑟的父親。知名的音樂家。Grave意義為重大，沉重。音樂用語為延遲。

## 音樂

收錄了10首交響樂之雨[角色歌曲音樂](../Page/角色歌曲.md "wikilink")[專輯](../Page/專輯.md "wikilink")『RAINBOW』於2004年5月26日販售，作詞作曲皆為[岡崎律子](../Page/岡崎律子.md "wikilink")。\[13\][國王唱片於](../Page/國王唱片.md "wikilink")2004年12月29日發售擔任音樂製作的[岡崎律子個人專輯](../Page/岡崎律子.md "wikilink")『For
RITZ』販售。\[14\]

### 主題曲

作詞作曲皆為[岡崎律子](../Page/岡崎律子.md "wikilink")，是她在2004年5月5日因[敗血症去世前最後一個](../Page/敗血症.md "wikilink")**全部包辦**的音樂創作項目。

  - （片頭曲；芙玲版為追加曲\[15\]）

      - 主唱：岡崎律子／芙鈴（笠原弘子）
      - 作詞・作曲：岡崎律子
      - 編曲：西脇辰弥

<!-- end list -->

  -   - 主唱：朵魯蒂尼妲（中原麻衣）
      - 作詞・作曲：岡崎律子
      - 編曲：光宗伸吉

<!-- end list -->

  -   - 主唱：朵魯蒂尼妲（中原麻衣）
      - 作詞・作曲：岡崎律子
      - 編曲：長谷川智樹

<!-- end list -->

  -   - 主唱：法珞希黛（淺野真澄）
      - 作詞・作曲：岡崎律子
      - 編曲：阿部潤

<!-- end list -->

  -   - 主唱：法珞希黛（淺野真澄）
      - 作詞・作曲：岡崎律子
      - 編曲：十川知司

<!-- end list -->

  -   - 主唱：黎瑟西雅（折笠富美子）
      - 作詞・作曲：岡崎律子
      - 編曲：十川知司

<!-- end list -->

  - 「**Hello\!**」
      - 主唱：黎瑟西雅（折笠富美子）
      - 作詞・作曲：岡崎律子
      - 編曲：磯江俊道

<!-- end list -->

  - 「**fay**」
      - 主唱：芙鈴（笠原弘子）
      - 作詞・作曲：岡崎律子
      - 編曲：長谷川智樹

<!-- end list -->

  - 「**I'm always close to you**」
      - 主唱：芙鈴（笠原弘子）
      - 作詞・作曲：岡崎律子
      - 編曲：磯江俊道

<!-- end list -->

  - （片尾曲）

      - 主唱：岡崎律子／芙鈴（笠原弘子）
      - 作詞・作曲：岡崎律子
      - 編曲：西脇辰弥

## 工作人員\[16\]

  - 製作：
  - [人物設計](../Page/人物設計.md "wikilink")·原畫：
  - [劇本](../Page/劇本.md "wikilink")：
  - [音樂](../Page/音樂.md "wikilink")：[岡崎律子](../Page/岡崎律子.md "wikilink")
  - 音樂製作：
  - 協力：

## 影響

在Getchu所公佈的2004年萌遊戲排行榜中，《交響樂之雨》的綜合排名和音樂排名均獲得第四名；角色芙鈴獲選為第五名的最佳女主角。\[17\]

## 參考文獻

<div class="references-small">

  - 參考資料

<!-- end list -->

  -
  -
<!-- end list -->

  - 註解

<!-- end list -->

  - 參考網站

<references />

</div>

## 參閱

  - [天使演唱會](../Page/天使演唱會.md "wikilink")
  - [AS～天使小夜曲](../Page/AS～天使小夜曲.md "wikilink")

## 外部連結

  - [工畫堂工作室](http://www.kogado.com/)
  - [交響樂之雨官方介紹](http://www.kogado.com/html/kuroneko/sr/index.htm)
  - [交響樂之雨愛藏版官方介紹](http://www.kogado.com/html/kuroneko/sraz/index.htm)

[Category:2004年电子游戏](../Category/2004年电子游戏.md "wikilink")
[Category:Windows游戏](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:音樂遊戲](../Category/音樂遊戲.md "wikilink")
[Category:工畫堂工作室](../Category/工畫堂工作室.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10. <https://gnn.gamer.com.tw/1/147051.html>
11. <https://ec.nintendo.com/JP/ja/titles/70010000015356>
12. 由於中文版是由日文版翻譯過來，而無法看得出來。
13.
14.
15.
16. s official
    website|publisher=[工畫堂工作室](../Page/工畫堂工作室.md "wikilink")|accessdate=2008-06-11|language=Ja}}
17.